護協接110宗投訴 反對「慳住使」 前線轟醫管局： 無理沒收N95

護協接110宗投訴 反對「慳住使」
前線轟醫管局： 無理沒收N95

武漢肺炎爆發至今，醫管局一直被轟採購防疫裝備不力，令前線醫護身陷險境。何家達攝

【肺炎大爆發】

【本報訊】林鄭處理疫情慢N拍，醫管局採購防疫裝備又不力，前線醫護安全堪憂。護士協會昨發起名為「保護你」行動，反對「慳住使」原則，籲公院護士按既有標準感染控制指引，向上司索取每日四個口罩和四套保護衣，截至昨日下午5時，已收到110宗防疫裝備不足的投訴。醫管局員工陣線有成員投訴，指伊利沙伯醫院昨派員沒收部份病房的N95口罩，質疑醫管局意圖。

記者：謝明明

護協指，該110宗投訴遍及醫管局七個聯網，九龍西及新界東聯網佔最多，分別有26宗及23宗，大多涉個人防護裝備及N95不足。有護士更投訴，大埔那打素醫院所有防護裝備都不足；東區醫院被投訴負壓房不足。護協已將個案轉介醫管局跟進，呼籲業界致電護協熱線提供資料，以便作出跟進。

工會質疑有部門獲高規格裝備

相關新聞：良田村病人 妻母無隔離

護協今日在報章刊登廣告，指按照醫管局感染防控指引，普通病房、疑似個案病房或隔離病房的病人，應每日最少獲發兩個外科口罩，以及每張病床有一支酒精搓手液。而每名護士每更應至少獲派四個外科口罩及四套個人防護裝備；如要在疑似個案病房當值，最少要有兩個N95及兩個外科口罩，以及四套個人防護裝備；如在隔離病房當值，除應獲發至少兩個口罩，更要在每完成一次護理程序後，更換全套防護裝備，強調為防止及減低醫院交叉感染，「保市民、守醫護」，應遵守醫管局的感染控制標準。

醫管局員工陣線指，有成員投訴伊利沙伯醫院昨派員到各病房點算N95口罩，有數間病房N95被全部沒收，有病房只收剩數個。工會指出，當醫護人員進行包括插喉、抽痰等，會產生氣霧劑的程序時，須佩戴合適的N95才能避免吸入含有致病病原體的氣霧。工會批評醫管局未能妥善管理防護裝備存貨，更沒收前線的N95，反問醫管局意圖，「到底醫護人員應冒着受感染風險，在沒有裝備下進行程序，還是無奈地看着病人病情惡化甚至失救呢？」工會亦質疑港府分配防疫裝備有偏頗，「為何某些政府部門在駐守馬路時，可以使用高規格的個人防護裝備？醫管局內竟然沒有次一等的充足存貨？」

醫管局總行政經理何婉霞昨被追問沒收病房N95是否應對護協行動，何無正面回應，只重申醫管局貫徹用得其所原則，指口罩供應緊張，呼籲同事合理使用。她表明口罩存貨量約有一個月，已加快訂貨。

唔係齊上齊落既後果